首隻電競概念股雷蛇 傳11月上市籌最多47億

市場消息指，星洲電競設備供應商雷蛇（Razer）已於本周一（16日）通過上市聆訊，現正進行上市前路演，集資額達5億至6億美元（約39至46.8億港元），估計於11月初上市。換言之，兩大互聯網概念股雷蛇及自騰訊（0700）分拆出來的閱文，因為招股時間接近，散戶可能只能「二揀一」，或需攤分注碼抽股。

雷蛇是本港首隻電競概念股，市場消息透露，雷蛇將於11月1日起招股，11月中旬掛牌，瑞信及瑞銀為聯席保薦人。

雷蛇自2005年成立，本港首富李嘉誠旗下維港投資公司Redmount Ventures持有1.29%股權，其他主要投資者還包括英特爾及淡馬錫控股旗下的海麗凱資本等，股東可謂粒粒巨星。據券商的報告預計，雷蛇的估值45億至60億美元（約351億至468億港元）。

另外，美國上市的易車控股旗下汽車金融子公司易鑫集團，將於今日進行上市聆訊，市傳其融資不超過8億美元（約62億港元）。

至於中港Lego零售商凱知樂亦傳於今日聆訊。凱知樂與多個國際玩具品牌合作，包括樂高、Silverlit、Schleich、Siku、Sieper、Chicco及Aprica等多個著名嬰兒用品品牌，去年8月在旺角朗豪坊開始了第一家LEGO Store，另一間LEGO Certified Store亦已於銅鑼灣時代廣場開幕。

截至2016年底，凱知樂在中國擁有216間零售店，一間香港分店、另設網上商店等。該公司主席、行政總裁為李澄曜，盧永仁為公司執董、副主席、財務總監等。

10月至今，共有11隻新股在港交所上市，除了致浩達（1707）首日每手3,000股蝕120元，其餘全升，賺錢新股中，首日賺錢王是高萌（8065）每手5,000股帳面賺1,450元，首日賺錢能力最低為春能。

名位股神連登仔點睇?

抽

一定要抽誠哥都有份

誠哥漁翁撒網點同你成幅身家掉落去個風險比

點訓身呀, 抽到一手都還神啦

呢隻好野

雷蛇食叉燒

mk品牌

連登仔唔岩

D野咁貴都有人買

Razer同Beats都係同一類的品牌

間野蝕緊錢

第二隻美圖